# Translations template for PROJECT.
# Copyright (C) 2024
# This file is distributed under the same license as the PROJECT project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2024.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-01-04 23:29+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2024-04-20 10:57+0200\n"
"Last-Translator: Geunmo Kim <kimgeunmo@gmail.com>\n"
"Language-Team: \n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: i18n-json2po\n"
"X-Generator: Poedit 3.4.2\n"
"X-Poedit-Bookmarks: -1,290,-1,-1,-1,-1,-1,-1,-1,-1\n"

#: app/pages/GamesControl/GamesList.tsx:208:53
#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:270:45
msgid "1 minute"
msgstr ""

#: app/pages/OwnedEventsEdit/UmaSelect.tsx:113:22
msgid "1 player with score less than starting"
msgstr "1명의 작사가 시작 점수보다 낮은 점수를 기록함"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:147:22
msgid "13+ han hands are considered yakuman, not sanbaiman."
msgstr "13판 이상의 화료는 삼배만이 아닌 역만으로 취급됨"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/UmaSelect.tsx:74:16
msgid "1st"
msgstr "1위"

#: app/pages/GamesControl/GamesList.tsx:209:54
#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:271:46
msgid "2 minutes"
msgstr ""

#: app/pages/OwnedEventsEdit/UmaSelect.tsx:77:16
msgid "2nd"
msgstr "2위"

#: app/pages/GamesControl/GamesList.tsx:210:54
#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:272:46
msgid "3 minutes"
msgstr ""

#: app/pages/OwnedEventsEdit/UmaSelect.tsx:88:22
msgid "3 players with score less than starting"
msgstr "3명의 작사가 시작 점수보다 낮은 점수를 기록함"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/UmaSelect.tsx:80:16
msgid "3rd"
msgstr "3위"

#: app/pages/GamesControl/GamesList.tsx:211:54
#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:273:46
msgid "4 minutes"
msgstr ""

#: app/pages/OwnedEventsEdit/UmaSelect.tsx:83:16
msgid "4th"
msgstr "4위"

#: app/pages/GamesControl/GamesList.tsx:212:54
#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:274:46
msgid "5 minutes"
msgstr ""

#: app/pages/GamesControl/GamesList.tsx:213:54
#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:275:46
msgid "7 minutes"
msgstr ""

#: app/pages/ProfileResetPassword.tsx:96:8
msgid ""
"A confirmation link for password recovery has been sent to provided email. "
"Please check your mailbox and follow the link in the message."
msgstr ""
"비밀번호 복구를 위한 확인 링크가 이메일로 전송되었습니다. 메일함을 확인하시"
"고 메일 상의 링크로 이동해주세요."

#: app/pages/Penalties/PenaltyForm.tsx:67:38
msgid "A reason for penalty is mandatory"
msgstr "벌부 사유는 필수 입력 사항입니다"

#: app/pages/GamesControl/GamesList.tsx:456:12
msgid "Abortive draw, riichi: %1"
msgstr "도중유국, 리치: %1"

#: app/pages/OwnedEvents.tsx:457:26
#, fuzzy
msgid "Achievements visible"
msgstr "업적 표시 여부 전환 실패"

#: app/pages/ProfileResetPasswordConfirm.tsx:91:18
msgid "Action required"
msgstr "조치 필요"

#: app/pages/OwnedEvents.tsx:335:48
msgid "Actions"
msgstr "동작"

#: app/pages/Penalties/PenaltyForm.tsx:108:45
#, fuzzy
msgid "Add a penalty"
msgstr "벌부 적용"

#: app/pages/GamesControl/GamesList.tsx:200:29
#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:261:22
#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:262:21
msgid "Add extra time"
msgstr ""

#: app/pages/GamesControl/GamesList.tsx:199:30
msgid "Add extra time for this table"
msgstr ""

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:279:26
msgid "Add selected amount of extra time for all tables?"
msgstr ""

#: app/pages/GamesControl/GamesList.tsx:218:30
msgid "Add selected amount of extra time for this table?"
msgstr ""

#: app/pages/PrivilegesManage/ManagementTab.tsx:259:14
msgid "Administrator privileges include everything a referee can do plus:"
msgstr ""

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:65:16
msgid "Agariyame"
msgstr "아가리야메"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/BasicSettings.tsx:101:24
msgid ""
"All dates and time will be displayed according to the selected timezone."
msgstr "모든 날짜 및 시간은 선택한 시간대에 맞춰 표시됨"

#: app/components/MainMenu.tsx:219:17
msgid "All events"
msgstr "모든 이벤트"

#: app/pages/ProfileManage.tsx:332:18
msgid "All player stats and achievements"
msgstr "작사 통계 및 업적"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:139:22
msgid ""
"All riichi bets on the table will be given to the first winner. If not "
"checked, winning riichi bets will always be given back, lost bets would be "
"given to the first winner."
msgstr ""
"공탁된 리치봉은 좌석 순서에 따라 첫번째 작사에게만 지급됨. 비활성 시 리치봉 "
"공탁 후 화료한 작사는 리치봉을 돌려받고 화료 실패 시 첫번째 작사가 리치봉 습"
"득"

#: app/pages/ProfileManage.tsx:318:16
msgid ""
"All your personal data including e-mail address, tenhou ID, name and surname"
msgstr "이메일 주소, 천봉 ID, 이름 및 성을 포함한 모든 개인 데이터"

#: app/pages/ProfileManage.tsx:331:18
msgid "All your played games and events"
msgstr "진행한 모든 대국 및 이벤트"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:111:16
msgid "Allow abortive draws"
msgstr "도중유국 허용"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:81:16
msgid "Allow bankruptcy"
msgstr "들통 허용"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/YakuSettings.tsx:41:22
msgid "Allow combination of yakumans, e.g. tsuuisou + daisangen"
msgstr "역만 중첩을 허용, 예시: 자일색 + 대삼원"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/BasicSettings.tsx:138:18
msgid "Allow viewing of other tables during ongoing game"
msgstr "대국 중 다른 테이블 관전 허용"

#: app/pages/ProfileSignup.tsx:148:42
msgid "Already registered?"
msgstr "기존 계정 로그인"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:209:18
msgid "Amount of chombo penalty"
msgstr "촌보 벌부값"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:210:24
msgid "Amount of penalty applied in the end of the session after uma bonus."
msgstr "대국 종료 및 우마 적용 후에 적용될 촌보 벌부값"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:227:24
msgid "Amount of penalty applied to those who didn't win once in game."
msgstr "한번도 화료하지 못한 작사에게 적용될 야키토리 벌부값"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/OnlineSettings.tsx:95:22
msgid ""
"Amount of points given for each chip. Chips should be set up in tournament "
"settings in Tenhou.net. Set to 0 to disable chips."
msgstr ""
"칩 당 주어지는 점수 설정. 칩은 천봉의 대회 설정에서 설정해야 함. 칩을 비활성"
"화하려면 0으로 설정하시오"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:52:22
msgid ""
"Amount of points given to every player in the beginning of every session"
msgstr "대국 시작 시 주어지는 시작 점수"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:158:22
msgid "Amount of points given to player at 1st place"
msgstr "대국 1위 작사에게 주어지는 오카 점수"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:96:24
msgid "Amount of score player should get to end the game."
msgstr "대국 종료를 위해 도달해야 하는 점수"

#: app/pages/Penalties/CommonReasons.tsx:41:5
msgid "Another rules violation after notice"
msgstr ""

#: app/pages/Penalties/PenaltyForm.tsx:154:58
#: app/pages/Penalties/PenaltyForm.tsx:158:52
msgid "Apply penalty"
msgstr "벌부 적용"

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:204:26
msgid "Apply seating for next session?"
msgstr "다음 대국에 해당 좌석을 적용하시겠습니까?"

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:298:22
msgid "Approve session results and go on to next session"
msgstr "대국 결과를 승인하고 다음 대국으로 이동"

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:299:21
msgid "Approve sessions"
msgstr "대국 승인"

#: app/pages/Penalties/CommonReasons.tsx:42:5
msgid "Arguing with referee"
msgstr ""

#: app/pages/Penalties/PenaltiesList.tsx:96:32
msgid "Assigned by:"
msgstr ""

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:104:16
msgid "Atamahane"
msgstr "선오름(아타마하네)"

#: app/pages/ProfileManage.tsx:281:20 app/pages/ProfileManageAdmin.tsx:307:18
msgid ""
"Avatar should be an image file. It's recommended to upload a square-sized "
"image, otherwise it will be cropped to center square. File size should not "
"be more than 256 KB."
msgstr ""
"아바타는 이미지 파일이여야합니다. 정사각형 이미지의 사용을 권장하며 아닐 경"
"우 이미지 가운데를 기준으로 크롭됩니다. 파일 크기는 256 KB 이하여야 합니다."

#: app/pages/OwnedEventsEdit/BasicSettings.tsx:81:20
msgid "Basic ruleset"
msgstr "기본 규칙 템플릿"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/TabsList.tsx:41:10
msgid "Basic settings"
msgstr "기본 설정"

#: app/pages/Penalties/CommonReasons.tsx:39:5
#, fuzzy
msgid "Being late for a session"
msgstr "다음 대국을 위한 좌석을 생성"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/BasicSettings.tsx:111:18
msgid "Brief description"
msgstr "이벤트 설명"

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:116:14
msgid ""
"Can't generate seating: count of registered players is not divisible by 4"
msgstr "좌석 생성 불가: 등록 작사 수를 4로 나눌 수 없습니다"

#: app/components/RecalcAchievementsModal.tsx:49:12
#: app/components/RecalcPlayerStatsModal.tsx:49:12
#: app/components/StopEventModal.tsx:36:12 app/pages/OwnedEvents.tsx:248:14
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: app/pages/GamesControl/GamesList.tsx:237:30
msgid "Cancel last played round"
msgstr "이전 국 취소"

#: app/pages/Penalties/PenaltiesList.tsx:110:20
#, fuzzy
msgid "Cancel penalty"
msgstr "결과 취소"

#: app/pages/GamesControl/GamesList.tsx:285:29
msgid "Cancel results"
msgstr "결과 취소"

#: app/pages/GamesControl/GamesList.tsx:238:29
msgid "Cancel round"
msgstr "국 취소"

#: app/pages/Penalties/PenaltiesList.tsx:102:18
#, fuzzy
msgid "Cancelled: "
msgstr "취소"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/index.tsx:287:32
#: app/pages/PlayersManage/LocalIdsTab.tsx:110:28
#: app/pages/PlayersManage/TeamNamesTab.tsx:111:28
#: app/pages/ProfileManage.tsx:294:32 app/pages/ProfileManageAdmin.tsx:317:21
msgid "Changes saved!"
msgstr "저장되었습니다!"

#: app/helpers/yaku.ts:182:34
msgid "Chankan"
msgstr "창깡"

#: app/helpers/yaku.ts:102:34
msgid "Chanta"
msgstr "찬타"

#: app/helpers/yaku.ts:238:34
msgid "Chihou"
msgstr "지화"

#: app/helpers/yaku.ts:90:34
msgid "Chiitoitsu"
msgstr "치또이쯔"

#: app/helpers/yaku.ts:218:34
msgid "Chinitsu"
msgstr "청일색"

#: app/helpers/yaku.ts:214:34 app/helpers/yaku.ts:261:34
msgid "Chinroutou"
msgstr "청노두"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/OnlineSettings.tsx:94:16
msgid "Chips value"
msgstr "칩 가치"

#: app/pages/GamesControl/GamesList.tsx:445:12
msgid "Chombo, %1"
msgstr "촌보: %1"

#: app/helpers/yaku.ts:222:34
msgid "Chuuren poutou"
msgstr "구련보등"

#: app/pages/ProfileManage.tsx:239:22
msgid "City"
msgstr "도시"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:138:16
msgid "Collect riichi bets by atamahane"
msgstr "선오름에 따른 리치봉 지급"

#: app/components/MainMenu.tsx:212:18
msgid "Common actions"
msgstr "일반 동작"

#: app/pages/Penalties/PenaltyForm.tsx:143:18
#, fuzzy
msgid "Common reasons for penalties"
msgstr "벌부 사유는 필수 입력 사항입니다"

#: app/pages/Penalties/CommonReasons.tsx:62:14
#, fuzzy
msgid "Common reasons for the penalty"
msgstr "벌부 사유는 필수 입력 사항입니다"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/UmaSelect.tsx:38:62
msgid "Complex position-based"
msgstr "복잡한 위치 기반"

#: app/pages/GamesControl/Confirmation.tsx:81:20
#: app/pages/Penalties/CancelConfirmation.tsx:81:14
msgid "Confirm"
msgstr "확인"

#: app/pages/Penalties/CancelConfirmation.tsx:79:20
msgid "Confirm cancellation"
msgstr ""

#: app/pages/ProfileConfirm.tsx:33:16
msgid "Confirm your email"
msgstr "이메일을 인증해주세요"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/LocalSettings.tsx:36:22
#: app/pages/OwnedEventsEdit/OnlineSettings.tsx:106:22
msgid ""
"Count of session in game series. Set to 0 to disable series functionality."
msgstr "시리즈에 표시되는 대국 수. 시리즈를 비활성화하려면 0으로 설정하시오"

#: app/pages/ProfileManage.tsx:229:22 app/pages/ProfileManageAdmin.tsx:255:20
msgid "Country"
msgstr "국가"

#: app/pages/OwnedEvents.tsx:467:18
msgid "Create new event"
msgstr "신규 이벤트 생성"

#: app/pages/Penalties/PenaltiesList.tsx:68:45
#, fuzzy
msgid "Current penalties"
msgstr "현재 상태"

#: app/pages/GamesControl/GamesList.tsx:133:30
msgid "Current round"
msgstr "현재 국"

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:99:28
msgid "Current status"
msgstr "현재 상태"

#: app/helpers/yaku.ts:74:34
msgid "Daburu riichi"
msgstr "더블 리치"

#: app/helpers/yaku.ts:198:34 app/helpers/yaku.ts:245:34
msgid "Daisangen"
msgstr "대삼원"

#: app/helpers/yaku.ts:206:34 app/helpers/yaku.ts:249:34
msgid "Daisuushii"
msgstr "대사희"

#: app/components/MainMenu.tsx:146:24 app/pages/OwnedEvents.tsx:384:42
#: app/pages/ProfileManage.tsx:288:29
msgid "Danger zone"
msgstr "위험 지역"

#: app/pages/SystemStats.tsx:221:18
msgid "Data slice"
msgstr "데이터 슬라이스"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:72:16
msgid "Disable renchans"
msgstr "연장 비활성화"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/TournamentSettings.tsx:53:20
msgid "Do not interrupt session until it ends"
msgstr "오라스에 인한 대국 종료시 종료"

#: app/pages/GamesControl/GamesList.tsx:449:12
msgid "Draw, tempai: %1, riichi: %2"
msgstr "유국, 텐파이: %1, 리치: %2"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/index.tsx:68:18
msgid "Edit event :: %1"
msgstr "이벤트 수정 :: %1"

#: app/pages/OwnedEvents.tsx:342:36
msgid "Edit event settings"
msgstr "이벤트 설정 수정"

#: app/components/MainMenu.tsx:266:19
msgid "Edit profile"
msgstr "내 프로필 수정"

#: app/pages/ProfileConfirm.tsx:66:16
msgid "Email confirmation failed"
msgstr "이메일 인증 실패"

#: app/pages/ProfileConfirm.tsx:89:16
msgid "Email confirmed"
msgstr "이메일 인증 성공"

#: app/pages/ProfileResetPassword.tsx:95:52
msgid "Email has been sent"
msgstr "이메일이 전송되었습니다"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:119:22
msgid "Enable \"Nagashi\" outcome to record this special draw"
msgstr "특별 유국인 \"유국만관\" 결과가 활성화됨"

#: app/pages/Penalties/CancelConfirmation.tsx:63:14
msgid "Enter a reason for cancellation and confirm it."
msgstr ""

#: app/pages/ProfileManageAdmin.tsx:264:26
msgid "Enter city of the player"
msgstr "도시명을 입력해 주십시오"

#: app/pages/ProfileResetPasswordConfirm.tsx:185:24
msgid "Enter new strong password"
msgstr "강력한 비밀번호를 입력해주세요"

#: app/pages/ProfileManageAdmin.tsx:229:26
msgid "Enter player's e-mail address"
msgstr "이메일 주소 입력"

#: app/pages/ProfileManageAdmin.tsx:270:26
msgid "Enter player's phone"
msgstr "전화번호를 입력해 주십시오"

#: app/pages/ProfileManageAdmin.tsx:246:30 app/pages/ProfileSignup.tsx:135:26
msgid "Enter strong password"
msgstr "강력한 암호를 입력해 주십시오"

#: app/pages/ProfileSignup.tsx:120:26
msgid "Enter your e-mail address"
msgstr "이메일 주소를 입력해주세요"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:165:16
msgid "Equalize uma"
msgstr "동점 동일 우마"

#: app/pages/EventPrescript.tsx:76:18 app/pages/EventPrescript.tsx:111:18
#: app/pages/GamesControl/index.tsx:81:18
#: app/pages/GamesControl/index.tsx:94:14 app/pages/OwnedEvents.tsx:94:14
#: app/pages/OwnedEventsEdit/index.tsx:193:18
#: app/pages/OwnedEventsEdit/index.tsx:224:18 app/pages/Penalties.tsx:89:18
#: app/pages/Penalties/PenaltyForm.tsx:91:18
#: app/pages/PlayersManage/index.tsx:76:18
#: app/pages/PlayersManage/LocalIdsTab.tsx:72:18
#: app/pages/PlayersManage/TeamNamesTab.tsx:72:18
#: app/pages/PrivilegesManage/index.tsx:60:18
#: app/pages/PrivilegesManage/ManagementTab.tsx:65:18
#: app/pages/PrivilegesManage/ManagementTab.tsx:82:18
#: app/pages/PrivilegesManage/ManagementTab.tsx:119:28
#: app/pages/PrivilegesManage/ManagementTab.tsx:192:28
msgid "Error has occurred"
msgstr "오류가 발생했습니다"

#: app/pages/PrivilegesManage/ManagementTab.tsx:166:27
msgid "Event administrators list"
msgstr ""

#: app/pages/OwnedEvents.tsx:414:24
msgid "Event finished"
msgstr "이벤트 종료됨"

#: app/pages/OwnedEvents.tsx:338:38
msgid "Event management"
msgstr "이벤트 관리"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/OnlineSettings.tsx:52:18
#, fuzzy
msgid "Event platform"
msgstr "이벤트 스크립트"

#: app/pages/PrivilegesManage/ManagementTab.tsx:93:27
msgid "Event referees list"
msgstr ""

#: app/pages/EventPrescript.tsx:161:36
msgid "Event script"
msgstr "이벤트 스크립트"

#: app/pages/EventPrescript.tsx:131:37
msgid "Event script filling instruction"
msgstr "이벤트 스크립트 작성법"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/BasicSettings.tsx:72:18
msgid "Event title"
msgstr "이벤트 이름"

#: app/pages/OwnedEvents.tsx:442:28
#, fuzzy
msgid "Event visible in global list"
msgstr "공개 이벤트"

#: app/components/MainMenu.tsx:79:22
msgid "Event: %1"
msgstr "이벤트: %1"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/OnlineSettings.tsx:53:24
#, fuzzy
msgid "External gaming platform for the tournament"
msgstr "대회 첫 대국에 간격 좌석를 사용할 수 없습니다"

#: app/pages/GamesControl/GamesList.tsx:185:24
msgid "Extra minutes: %1"
msgstr ""

#: app/pages/GamesControl/index.tsx:180:27
#: app/pages/GamesControl/index.tsx:192:27
#, fuzzy
msgid "Failed to add extra time"
msgstr "타이머 시작 실패"

#: app/pages/Penalties/PenaltyForm.tsx:86:27
msgid "Failed to apply penalty: server error or network unreachable"
msgstr "벌부 적용 실패: 서버 오류 또는 네트워크에 연결할 수 없음"

#: app/pages/GamesControl/index.tsx:227:27
msgid "Failed to approve session results"
msgstr "대국 결과 승인 실패"

#: app/pages/ProfileLogin.tsx:65:13
msgid "Failed to authorize. Please check your email and password."
msgstr "인증 실패. 이메일과 비밀번호를 확인하십시오."

#: app/pages/GamesControl/index.tsx:154:33
msgid "Failed to cancel game"
msgstr "대국 취소 실패"

#: app/pages/GamesControl/index.tsx:130:35
msgid "Failed to cancel round"
msgstr "국 취소 실패"

#: app/pages/ProfileResetPasswordConfirm.tsx:168:13
msgid "Failed to change password. Is your connection stable?"
msgstr "암호 변경 실패. 연결이 안정적인가요?"

#: app/pages/ProfileConfirm.tsx:69:10
msgid ""
"Failed to confirm your email. Probably the link you followed has been "
"expired or already used. Please try registering again."
msgstr ""
"이메일 인증 실패. 사용한 링크가 만료되었거나 이미 사용되었을 수 있습니다. 다"
"시 등록 시도해 주시기 바랍니다."

#: app/pages/GamesControl/index.tsx:143:33
msgid "Failed to definalize game"
msgstr "대국 종료 취소 실패"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/index.tsx:187:29
msgid "Failed to fetch event data"
msgstr "이벤트 데이터 불러오기 실패"

#: app/pages/GamesControl/index.tsx:315:27
msgid "Failed to finish the game"
msgstr "대국 종료 실패"

#: app/pages/GamesControl/index.tsx:240:27
msgid "Failed to generate interval seating"
msgstr "간격 좌석 생성 실패"

#: app/pages/GamesControl/index.tsx:288:27
msgid "Failed to generate prescripted seating"
msgstr "사전 정의된 좌석 생성 실패"

#: app/pages/GamesControl/index.tsx:256:27
msgid "Failed to generate random seating"
msgstr "임의 좌석 생성 실패"

#: app/pages/GamesControl/index.tsx:272:27
msgid "Failed to generate swiss seating"
msgstr "스위스 좌석 생성 실패"

#: app/pages/GamesControl/index.tsx:204:27
msgid "Failed to notify players"
msgstr "알림 실패"

#: app/pages/ProfileResetPasswordConfirm.tsx:205:10
msgid ""
"Failed to recover your password. Probably the link you followed has been "
"expired or already used. Please try again."
msgstr ""
"비밀번호 복구 실패. 사용한 링크가 만료되었거나 이미 사용되었을 수 있습니다. "
"다시 시도해 주세요."

#: app/pages/ProfileManageAdmin.tsx:134:15
msgid "Failed to register player. Is your connection stable?"
msgstr "회원가입 실패. 연결이 안정적인가요?"

#: app/pages/ProfileResetPassword.tsx:62:13
msgid "Failed to request password reset. Please check your email."
msgstr "비밀번호 재설정 요청 실패. 이메일을 확인해주세요."

#: app/pages/ProfileSignup.tsx:87:13
msgid "Failed to request registration. Is your connection stable?"
msgstr "회원가입 요청 실패. 연결이 안정적인가요?"

#: app/pages/GamesControl/index.tsx:303:27
msgid "Failed to reset seating"
msgstr "좌석 초기화 실패"

#: app/pages/EventPrescript.tsx:105:13
msgid "Failed to save event script: server error or network unreachable"
msgstr "이벤트 스크립트 저장 실패: 서버 오류 또는 네트워크에 연결할 수 없음"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/index.tsx:219:27
msgid "Failed to save event: server error or network unreachable"
msgstr "이벤트 저장 실패: 서버 오류 또는 네트워크에 연결할 수 없음"

#: app/pages/ProfileNotifications.tsx:84:36
msgid "Failed to set notifications settings."
msgstr "알림 설정 실패"

#: app/pages/GamesControl/index.tsx:165:27
msgid "Failed to start timer"
msgstr "타이머 시작 실패"

#: app/pages/OwnedEvents.tsx:215:27
msgid "Failed to toggle achievements visibility"
msgstr "업적 표시 여부 전환 실패"

#: app/pages/GamesControl/index.tsx:215:27 app/pages/OwnedEvents.tsx:194:27
msgid "Failed to toggle results visibility"
msgstr "결과 표시 여부 전환 실패"

#: app/pages/ProfileManageAdmin.tsx:173:15
msgid "Failed to update player details. Is your connection stable?"
msgstr "정보 업데이트 실패. 연결이 안정적인가요?"

#: app/pages/ProfileManage.tsx:153:13
msgid "Failed to update profile. Is your connection stable?"
msgstr "프로필 업데이트 실패. 연결이 안정적인가요?"

#: app/components/FileUploadButton.tsx:28:16
msgid "File is too big"
msgstr "파일 크기가 너무 큽니다"

#: app/pages/PrivilegesManage/ManagementTab.tsx:172:26
#, fuzzy
msgid "Find and add administrator by name..."
msgstr "이벤트에 추가할 작사 검색"

#: app/pages/PlayersManage/ManagementTab.tsx:152:30
msgid "Find and add player by name..."
msgstr "이벤트에 추가할 작사 검색"

#: app/pages/PrivilegesManage/ManagementTab.tsx:99:26
#, fuzzy
msgid "Find and add referee by name..."
msgstr "이벤트에 추가할 작사 검색"

#: app/pages/PlayersManage/ManagementTab.tsx:136:24
msgid "Find replacement player by name..."
msgstr "교체 작사 검색"

#: app/components/MainMenu.tsx:193:24 app/pages/OwnedEvents.tsx:396:38
#: app/pages/OwnedEvents.tsx:404:32
msgid "Finish event"
msgstr "이벤트 종료"

#: app/pages/PrivilegesManage/ManagementTab.tsx:271:27
#, fuzzy
msgid "Finish event."
msgstr "이벤트 종료"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/OnlineSettings.tsx:138:22
#: app/pages/OwnedEventsEdit/TournamentSettings.tsx:93:22
msgid ""
"Fixed amount of rank penalty applied for each replacement player regardless "
"of session results."
msgstr "대국 결과에 관계없이 교체 작사에게 적용되는 고정 우마값"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/OnlineSettings.tsx:128:22
#: app/pages/OwnedEventsEdit/TournamentSettings.tsx:83:22
msgid ""
"Fixed amount of result score applied for each replacement player regardless "
"of session results."
msgstr "대국 결과에 관계없이 교체 작사에게 적용되는 고정 결과 점수"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/OnlineSettings.tsx:127:16
#: app/pages/OwnedEventsEdit/TournamentSettings.tsx:82:16
msgid "Fixed score applied to replacement player"
msgstr "교체 작사에게 고정 점수 적용"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/OnlineSettings.tsx:137:16
#: app/pages/OwnedEventsEdit/TournamentSettings.tsx:92:16
msgid "Fixed uma for replacement player"
msgstr "교체 작사에게 고정 우마 적용"

#: app/pages/GamesControl/GamesList.tsx:270:29
msgid "Force finish game"
msgstr "대국 강제 종료"

#: app/pages/GamesControl/GamesList.tsx:269:30
msgid "Forcefully finish the game"
msgstr "대국 강제 종료하기"

#: app/pages/ProfileLogin.tsx:94:40
msgid "Forgot your password?"
msgstr "비밀번호 찾기"

#: app/pages/EventPrescript.tsx:175:15
msgid "Found %1 error"
msgid_plural "Found %1 errors"
msgstr[0] "%1 개의 오류를 발견했습니다"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:58:25
msgid "Game duration"
msgstr "대국 시간"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/OnlineSettings.tsx:84:16
msgid "Game expiration time (in hours)"
msgstr "대국 만료 기간 (시간)"

#: app/pages/GamesControl/index.tsx:58:16
msgid "Games management"
msgstr "대국 관리"

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:194:22
msgid "Generate seating for next session"
msgstr "다음 대국을 위한 좌석을 생성"

#: app/pages/ProfileConfirm.tsx:98:14
#: app/pages/ProfileResetPasswordConfirm.tsx:232:37
msgid "Go to Login page"
msgstr "로그인으로 이동"

#: app/pages/ProfileConfirm.tsx:76:37
msgid "Go to Signup page"
msgstr "회원가입으로 이동"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:95:18
msgid "Goal score"
msgstr "목표 점수"

#: app/helpers/yaku.ts:174:34
msgid "Haitei"
msgstr "해저로월"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:152:22
msgid "Hands valued as 4/30 and 3/60 are rounded to mangan."
msgstr "4판30부와 3부60부는 만관으로 취급됨"

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:190:19
#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:289:19
#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:310:19
msgid "Hide results table"
msgstr "결과표를 숨김"

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:124:19
msgid "Hide results table and achievements"
msgstr "결과표와 업적을 숨김"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:132:22
msgid ""
"Honba payments will be given only to the first winner. If not checked, "
"payment will be given to all winners."
msgstr ""
"본장은 좌석 순서에 따라 첫번째 작사에게만 지급됨. 비활성 시 화료한 모든 작사"
"에게 본장 지급"

#: app/helpers/yaku.ts:150:34
msgid "Honitsu"
msgstr "혼일색"

#: app/helpers/yaku.ts:154:34
msgid "Honroutou"
msgstr "혼노두"

#: app/helpers/yaku.ts:170:34
msgid "Houtei raoyui"
msgstr "하저로어"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/TournamentSettings.tsx:46:22
msgid "How game sessions should end during the tournament"
msgstr "대회 중 대국이 종료되는 방법"

#: app/pages/ProfileSignup.tsx:143:20
msgid "I've read the privacy policy listed below and accept its terms"
msgstr "아래 나열된 개인정보 보호정책을 읽었으며 약관에 동의합니다"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/BasicSettings.tsx:132:24
msgid ""
"If checked, achievements will be shown for everyone, otherwise only for "
"event administrators"
msgstr "활성화 시 업적이 전체 공개되며 비활성 시 관리자에게만 표시됨"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/BasicSettings.tsx:139:24
msgid ""
"If checked, players will be able to see other tables state even if they are "
"currently in game. It is strongly recommended to keep this checkbox disabled "
"for all tournament events."
msgstr ""
"활성화 시 본인이 대국 중이라도 다른 테이블 관전 가능함. 대회 이벤트의 경우 "
"이 기능의 비활성화를 강력히 권고함"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:166:22
msgid ""
"If checked, players with equivalent score receive equivalent uma bonus. "
"Otherwise, uma is assigned according to move order."
msgstr ""
"활성시 동점이 발생하면 해당 작사들에게 우마를 동일하게 적용함. 비활성 시 우마"
"는 좌석 순서에 따라 결정됨"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/BasicSettings.tsx:118:24
msgid ""
"If checked, the event will be publicly visible on main page of ratings "
"subsystem. If unchecked, event will not be visible in the list, but still "
"will be accessible via particular link"
msgstr ""
"활성화 시 이벤트 전체 목록에 표시됨. 비활성 시 이벤트 전체 목록에는 표시되지 "
"않지만 링크를 통해 이벤트 페이지 접근 가능"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/BasicSettings.tsx:125:24
msgid ""
"If checked, the rating table will be shown for everyone, otherwise only for "
"event administrators"
msgstr "활성화 시 순위표가 전체 공개되며 비활성 시 관리자에게만 표시됨"

#: app/pages/ProfileManage.tsx:257:28 app/pages/ProfileManageAdmin.tsx:283:26
msgid ""
"If checked, uploaded avatar will be shown instead of default circle with "
"initials. If no avatar is uploaded, the default circle will be shown."
msgstr ""
"활성화시 이니셜이 표시된 기본 동그라미 아이콘 대신 업로드한 아바타가 표시됩니"
"다. 아바타가 업로드 되지 않은 경우 기본 동그라미 아이콘이 표시됩니다."

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:87:22
msgid ""
"If nobody reaches the goal score at the last hand, the game continues to "
"west rounds (in hanchan) or to south rounds (in tonpuusen), until someone "
"reaches the goal"
msgstr ""
"오라스 종료 후 1등의 점수가 목표 점수 미만일 경우 동풍전이면 남입, 반장전이"
"면 서입을 진행함"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:66:22
msgid ""
"If the dealer holds the 1st place after last hand in session, the game ends "
"regardless of his winning hand or tempai."
msgstr ""
"오라스 종료 시 친이 1위라면 친의 화료 또는 텐파이와 무관하게 대국이 종료됨"

#: app/pages/PrivilegesManage/ManagementTab.tsx:275:14
msgid ""
"If the same person is added to both referees and administrators lists, the "
"widest privileges are applied, so the person will have administrator rights."
msgstr ""

#: app/helpers/yaku.ts:110:34
msgid "Iipeikou"
msgstr "이페코"

#: app/pages/EventPrescript.tsx:142:10
msgid ""
"In this example, two tables play two games. Numbers in seating are called "
"\"Local IDs\". They persist between games and are defined at Manage players "
"page of the event."
msgstr ""
"이 예시에서는 두 개의 테이블에서 두 개의 대국을 진행합니다. 좌석의 번호를 "
"\"로컬 ID\"라고 합니다. 이 번호는 대국 간에 유지되며 이벤트의 작사 관리 페이"
"지에서 정의됩니다."

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:51:16
msgid "Initial points"
msgstr "대국 시작 점수"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:43:16
msgid "Initial rating"
msgstr "이벤트 시작 점수"

#: app/pages/EventPrescript.tsx:163:18
msgid "Instructions"
msgstr "사용법"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/OnlineSettings.tsx:85:22
msgid ""
"Interval of time when played online game is still considered valid and can "
"be added to the rating. Set to 0 to disable expiration."
msgstr ""
"온라인 대국이 유효하며 레이팅에 추가될 수 있는 기간. 만료 기간을 부여하지 않"
"으려면 0으로 설정하시오"

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:143:21
msgid "Interval seating"
msgstr "간격 좌석"

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:140:21
msgid "Interval seating can't be used for first session in tournament"
msgstr "대회 첫 대국에 간격 좌석를 사용할 수 없습니다"

#: app/pages/ProfileLogin.tsx:46:63 app/pages/ProfileManageAdmin.tsx:88:63
#: app/pages/ProfileResetPassword.tsx:42:63 app/pages/ProfileSignup.tsx:57:63
msgid "Invalid email"
msgstr "유효하지 않은 이메일"

#: app/pages/ProfileManage.tsx:91:70 app/pages/ProfileManageAdmin.tsx:89:70
#: app/pages/ProfileSignup.tsx:58:70
msgid "Invalid title"
msgstr "유효하지 않은 호칭"

#: app/helpers/yaku.ts:82:34
msgid "Ippatsu"
msgstr "일발"

#: app/helpers/yaku.ts:126:34
msgid "Ittsu"
msgstr "일기통관"

#: app/helpers/yaku.ts:106:34
msgid "Junchan"
msgstr "준찬타"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:146:16
msgid "Kazoe yakuman"
msgstr "헤아림 역만"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:151:16
msgid "Kiriage mangan"
msgstr "절상 만관"

#: app/helpers/yaku.ts:230:34
msgid "Kokushi musou"
msgstr "국사무쌍"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/YakuSettings.tsx:33:16
msgid "Kuitan"
msgstr "쿠이탕"

#: app/components/MainMenu.tsx:298:18
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: app/pages/SystemStats.tsx:217:39
msgid "Last 12mon"
msgstr "최근 12개월"

#: app/pages/SystemStats.tsx:211:39
msgid "Last 24h"
msgstr "최근 24시간"

#: app/pages/SystemStats.tsx:214:39
msgid "Last 30d"
msgstr "최근 30일"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/OnlineSettings.tsx:74:16
#, fuzzy
msgid "Lobby ID"
msgstr "천봉 로비 ID"

#: app/pages/PlayersManage/LocalIdsTab.tsx:99:24
msgid "Local ID"
msgstr "로컬 ID"

#: app/pages/PlayersManage/index.tsx:120:14
msgid "Local IDs"
msgstr "로컬 ID"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/TabsList.tsx:45:12
msgid "Local event settings"
msgstr "로컬 이벤트 설정"

#: app/pages/OwnedEvents.tsx:285:30
#: app/pages/OwnedEventsEdit/BasicSettings.tsx:44:35
msgid "Local rating"
msgstr "로컬 이벤트"

#: app/pages/ProfileLogin.tsx:36:16
msgid "Login to your account"
msgstr "로그인"

#: app/pages/ProfileLogout.tsx:32:16
msgid "Logout"
msgstr "로그아웃"

#: app/pages/OwnedEvents.tsx:350:36
#, fuzzy
msgid "Manage administrators and referees in event"
msgstr "이벤트에서 해당 작사 삭제"

#: app/pages/PrivilegesManage/ManagementTab.tsx:252:18
msgid ""
"Manage arbitrary penalties: adding a penalty, cancelling a penalty. Also "
"referees get all the notifications from \"Call referee\" button in mobile "
"assistant."
msgstr ""

#: app/pages/OwnedEvents.tsx:369:34
msgid "Manage current games"
msgstr "현재 대국 관리"

#: app/pages/PrivilegesManage/ManagementTab.tsx:262:18
msgid "Manage event settings: rename event, change yaku settings, etc."
msgstr ""

#: app/components/MainMenu.tsx:126:29 app/pages/OwnedEvents.tsx:371:33
msgid "Manage games"
msgstr "대국 관리"

#: app/pages/PrivilegesManage/ManagementTab.tsx:247:18
msgid ""
"Manage games: starting and resetting tournament timer, cancelling rounds and "
"games, control seatings."
msgstr ""

#: app/pages/OwnedEvents.tsx:90:16
msgid "Manage my events"
msgstr "내 이벤트 관리"

#: app/pages/OwnedEvents.tsx:363:34 app/pages/Penalties.tsx:45:16
msgid "Manage penalties"
msgstr "벌부 관리"

#: app/components/MainMenu.tsx:111:27 app/pages/OwnedEvents.tsx:357:34
#: app/pages/OwnedEvents.tsx:359:33
msgid "Manage players"
msgstr "작사 관리"

#: app/pages/PlayersManage/index.tsx:53:16
msgid "Manage players in event"
msgstr "이벤트 등록 작사 관리"

#: app/pages/PrivilegesManage/ManagementTab.tsx:265:18
msgid "Manage players in event: add, remove and exclude for seating."
msgstr ""

#: app/pages/OwnedEvents.tsx:376:36
msgid "Manage predefined seating"
msgstr "사전 정의된 좌석 관리"

#: app/components/MainMenu.tsx:103:27 app/pages/OwnedEvents.tsx:352:35
#, fuzzy
msgid "Manage privileges"
msgstr "작사 관리"

#: app/pages/PrivilegesManage/index.tsx:43:16
#, fuzzy
msgid "Manage privileges in event"
msgstr "이벤트 등록 작사 관리"

#: app/pages/PrivilegesManage/ManagementTab.tsx:268:18
msgid "Manage privileges: assign referees and other administrators."
msgstr ""

#: app/pages/ProfileManage.tsx:61:16
msgid "Manage your account"
msgstr "계정 관리"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:173:16
msgid "Max arbitrary penalty score"
msgstr "최대 임의 벌부 점수"

#: app/components/AppHeader.tsx:119:18
msgid "Menu"
msgstr "메뉴"

#: app/helpers/yaku.ts:86:34
msgid "Menzentsumo"
msgstr "멘젠쯔모"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:179:16
msgid "Min arbitrary penalty score"
msgstr "최소 임의 벌부 점수"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/LocalSettings.tsx:47:22
#: app/pages/OwnedEventsEdit/OnlineSettings.tsx:117:22
msgid ""
"Minimal count of games the player should play to get into the rating table."
msgstr "순위표에 입성하기 위해 치뤄야 하는 최소 대국 수"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/LocalSettings.tsx:46:16
#: app/pages/OwnedEventsEdit/OnlineSettings.tsx:116:16
msgid "Minimal games count"
msgstr "최소 대국 수"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/BasicSettings.tsx:112:24
msgid "Multiline. Markdown syntax supported."
msgstr "여러 줄 입력 가능. 마크다운 문법 지원됨"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/YakuSettings.tsx:40:16
msgid "Multiple yakumans"
msgstr "역만 중첩"

#: app/components/MainMenu.tsx:226:19
msgid "My events"
msgstr "내 이벤트"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:118:16
msgid "Nagashi mangan"
msgstr "유국만관"

#: app/pages/GamesControl/GamesList.tsx:462:12
msgid "Nagashi mangan, nagashi: %1, tempai: %2, riichi: %3"
msgstr "유국만관: %1, 텐파이: %2, 리치: %3"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/index.tsx:70:18
msgid "New event"
msgstr "신규 이벤트"

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:195:21
msgid "Next seating"
msgstr "다음 좌석"

#: app/pages/EventPrescript.tsx:148:16
msgid "Next session index"
msgstr "다음 대국 인덱스"

#: app/pages/EventPrescript.tsx:176:37
msgid "No errors found"
msgstr "오류가 발견되지 않았습니다"

#: app/pages/Penalties/PenaltiesList.tsx:69:45
msgid "No penalties assigned yet"
msgstr ""

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:106:22
msgid "Not ready"
msgstr "준비되지 않음"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/OnlineSettings.tsx:57:22
#, fuzzy
msgid "Not selected"
msgstr "시작되지 않음"

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:107:22
msgid "Not started"
msgstr "시작되지 않음"

#: app/pages/PrivilegesManage/ManagementTab.tsx:240:27
#, fuzzy
msgid "Notes on privileges"
msgstr "작사 관리"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/BasicSettings.tsx:105:25
#: app/pages/ProfileManage.tsx:231:29 app/pages/ProfileManageAdmin.tsx:257:27
msgid "Nothing found"
msgstr "검색 결과 없음"

#: app/pages/Penalties/PenaltiesList.tsx:88:46
msgid "Notice"
msgstr ""

#: app/components/MainMenu.tsx:274:19
msgid "Notifications"
msgstr "알림 설정"

#: app/pages/ProfileNotifications.tsx:97:10
msgid ""
"Notifications from Pantheon are supported via Telegram. Please configure "
"your Telegram bot to use the service (see README)."
msgstr ""
"Pantheon의 알림 기능은 텔레그램을 통해 지원됩니다. 알림 기능을 사용하려면 텔"
"레그램 봇을 설정하세요 (README 참조)."

#: app/pages/ProfileNotifications.tsx:146:14
msgid ""
"Notifications from Pantheon are supported via Telegram. Please use the "
"following link to register with Telegram bot: "
msgstr ""
"Pantheon의 알림 기능은 텔레그램을 통해 지원됩니다. 텔레그램 봇에 등록하려면 "
"다음 링크를 사용하세요: "

#: app/pages/ProfileNotifications.tsx:24:16
msgid "Notifications settings"
msgstr "알림 설정"

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:236:26
msgid ""
"Notify all subscribed players to come to their tables? This will send a "
"message through notification service."
msgstr ""
"알림을 활성화한 모든 작사들에게 작탁으로 이동 알림을 보내시겠습니까? 이는 알"
"림 기능을 통해 메시지를 보냅니다."

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:235:23
msgid "Notify players"
msgstr "작사 알림"

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:234:24
msgid "Notify players to come to their tables"
msgstr "작사들에게 작탁으로 이동하도록 알림"

#: app/pages/ProfileNotifications.tsx:130:18
msgid "Notify when a hand has been recorded"
msgstr "국 결과가 기록되면 알림"

#: app/pages/ProfileNotifications.tsx:120:18
msgid "Notify when next tournament session is about to start (except online)"
msgstr "대회 대국 시작이 임박하면 알림 (온라인 제외)"

#: app/pages/ProfileNotifications.tsx:115:18
msgid "Notify when seating for tournament sessions is ready"
msgstr "대회 대국 좌석이 준비되면 알림"

#: app/pages/ProfileNotifications.tsx:135:18
msgid "Notify when session in club event has ended"
msgstr "로컬 이벤트의 대국이 종료되면 알림"

#: app/pages/ProfileNotifications.tsx:125:18
msgid "Notify when session in tournament has ended (except online)"
msgstr "대회 대국이 종료되면 알림 (온라인 제외)"

#: app/pages/ProfileNotifications.tsx:140:18
msgid "Notify when you are requested as referee"
msgstr "심판 호출을 받을 시 알림"

#: app/pages/ProfileManage.tsx:223:28
msgid "Numerical identifier of your user profile."
msgstr "작사 프로필의 고유 숫자 식별자입니다."

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:157:16
msgid "Oka bonus"
msgstr "오카 보너스"

#: app/pages/OwnedEvents.tsx:311:30
#: app/pages/OwnedEventsEdit/BasicSettings.tsx:45:36
msgid "Online event"
msgstr "온라인 이벤트"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/TabsList.tsx:55:12
msgid "Online event settings"
msgstr "온라인 이벤트 설정"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:105:22
msgid ""
"Only first player by the order of the move from the loser would be "
"considered a winner. If not checked, all players declaring Ron are "
"considered winners."
msgstr ""
"다가화 상황 발생 시 좌석 순서에 따라 첫번째 작사만 론 화료가 가능함. 비활성 "
"시 론을 선언한 모든 작사가 화료하게 됨"

#: app/pages/ProfileNotifications.tsx:151:16
msgid "Open Pantheon bot"
msgstr "Pantheon 봇"

#: app/components/MainMenu.tsx:290:17
msgid "Open assistant"
msgstr "Pantheon으로 이동"

#: app/components/MainMenu.tsx:86:21
msgid "Open event page"
msgstr "이벤트 페이지 열기"

#: app/pages/OwnedEvents.tsx:321:30
msgid "Open event page in new tab"
msgstr "신규 탭에서 이벤트 페이지 열기"

#: app/components/AppHeader.tsx:111:24 app/components/AppHeader.tsx:123:24
msgid "Open menu"
msgstr "메뉴 열기"

#: app/helpers/yaku.ts:78:34
msgid "Open riichi"
msgstr "오픈 리치"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/UmaSelect.tsx:137:20
msgid "Otherwise"
msgstr "기타"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/YakuSettings.tsx:61:25
msgid "Pao rule enabled for:"
msgstr "책임지불(파오) 해당 역:"

#: app/pages/ProfileResetPasswordConfirm.tsx:202:16
msgid "Password recovery failed"
msgstr "비밀번호 복구 실패"

#: app/pages/ProfileResetPasswordConfirm.tsx:224:16
msgid "Password successfully updated"
msgstr "비밀번호 업데이트 성공"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:191:16
msgid "Pay chombo as reverse mangan"
msgstr "촌보 시 역 만관으로 지급"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:192:22
msgid ""
"Pay chombo right on occasion. If not checked, chombo is subtracted from "
"player score after uma is applied."
msgstr ""
"촌보를 즉시 지급함. 비활성 시 대국 종료 및 우마 적용 이후에 촌보 벌부값을 제"
"함"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:131:16
msgid "Pay for honba by atamahane"
msgstr "선오름에 따른 본장 지급"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:144:25
msgid "Payments and scores"
msgstr "점수와 보너스"

#: app/components/MainMenu.tsx:120:29 app/pages/OwnedEvents.tsx:365:33
#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:171:25
msgid "Penalties"
msgstr "벌부"

#: app/pages/Penalties/PenaltyForm.tsx:122:16
msgid "Penalty amount"
msgstr "벌부 점수"

#: app/pages/Penalties/CancelConfirmation.tsx:42:5
#, fuzzy
msgid "Penalty applied by mistake"
msgstr "벌부가 적용되었습니다!"

#: app/pages/Penalties/PenaltyForm.tsx:154:28
#: app/pages/Penalties/PenaltyForm.tsx:158:22
msgid "Penalty applied!"
msgstr "벌부가 적용되었습니다!"

#: app/pages/Penalties/CancelConfirmation.tsx:43:5
msgid "Penalty not approved by lead referee"
msgstr ""

#: app/pages/Penalties/PenaltyForm.tsx:137:18
msgid "Penalty reason"
msgstr "벌부 사유"

#: app/pages/ProfileManage.tsx:245:22
msgid "Phone number"
msgstr "전화번호"

#: app/helpers/yaku.ts:94:34
msgid "Pinfu"
msgstr "핑후"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/UmaSelect.tsx:72:22
msgid "Place / Session result"
msgstr "대국 결과"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:86:16
msgid "Play additional rounds"
msgstr "남입 / 서입"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:61:22
msgid "Play only east rounds"
msgstr "동장전만 진행함"

#: app/pages/ProfileManageAdmin.tsx:159:26
msgid "Player details were successfully saved"
msgstr "정보가 성공적으로 저장되었습니다"

#: app/pages/PlayersManage/ManagementTab.tsx:225:27
msgid "Player is excluded from next seating. Click to include"
msgstr "작사가 다음 좌석에서 제외되었습니다. 추가하려면 클릭하세요"

#: app/pages/PlayersManage/ManagementTab.tsx:226:27
msgid "Player is included in next seating. Click to exclude"
msgstr "작사가 다음 좌석에 추가되었습니다. 제외하려면 클릭하세요"

#: app/pages/ProfileManage.tsx:213:22
msgid "Player title"
msgstr "작사 호칭"

#: app/pages/ProfileManageAdmin.tsx:122:26
msgid "Player was successfully registered"
msgstr "성공적으로 회원가입되었습니다"

#: app/pages/PlayersManage/index.tsx:105:14
msgid "Players"
msgstr "작사"

#: app/pages/ProfileSignup.tsx:106:14
msgid "Please check your mailbox for the verification email."
msgstr "메일함에서 인증 메일을 확인해주세요."

#: app/pages/ProfileManage.tsx:306:18
msgid "Please confirm account removal"
msgstr "계정 삭제를 확인해 주세요"

#: app/pages/EventPrescript.tsx:158:24
msgid "Please enter event script here"
msgstr "이벤트 스크립트를 입력하세요"

#: app/pages/ProfileLogin.tsx:47:66
msgid "Please enter password"
msgstr "암호를 입력해 주십시오"

#: app/pages/ProfileNotifications.tsx:49:13
msgid "Please enter you telegram ID"
msgstr "텔레그램 ID를 입력해 주십시오"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/BasicSettings.tsx:73:24
msgid ""
"Please include a \"TEST\" word if you make a test tournament. Events that "
"have \"TEST\" in title do not send any notifications to players."
msgstr ""
"테스트 대회를 생성하는 경우 이벤트 이름에 \"TEST\"를 포함시키시오. 해당 문구"
"를 포함한 이벤트는 등록 작사들에게 알림을 보내지 않음"

#: app/pages/ProfileResetPasswordConfirm.tsx:177:60
msgid "Please note"
msgstr "참고"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/OnlineSettings.tsx:45:10
#, fuzzy
msgid ""
"Please note: you should set up the rating accordingly to tournament settings "
"in game platform, otherwise expect errors on replay submit!"
msgstr ""
"주의: 천봉의 대회 설정과 동일하게 점수를 설정해야 합니다. 그렇지 않으면 패보 "
"등록 시 오류가 발생할 수 있습니다!"

#: app/pages/ProfileResetPasswordConfirm.tsx:94:12
msgid "Please press the button below to proceed with password recovery"
msgstr "비밀번호 복구를 진행하시려면 아래 버튼을 눌러주세요"

#: app/pages/Penalties/PenaltyForm.tsx:65:54
msgid "Please select player"
msgstr "작사를 선택하시오"

#: app/pages/ProfileManage.tsx:340:20
msgid "Please type in your title to proceed with removal"
msgstr "계정 삭제를 진행하시려면 작사 호칭을 입력해주십시오"

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:216:17
msgid "Please wait unit seating is ready"
msgstr "좌석이 준비되는 동안 대기하여 주십시오"

#: app/components/MainMenu.tsx:135:27 app/pages/OwnedEvents.tsx:378:35
msgid "Predefined seating"
msgstr "사전 정의 좌석"

#: app/pages/EventPrescript.tsx:64:16
msgid "Predefined seating configuration"
msgstr "사전 정의 좌석 설정"

#: app/pages/EventPrescript.tsx:134:10
msgid ""
"Predefined seating is entered as list of tables, one table per row. New game "
"session should be indicated as an empty line. Example:"
msgstr ""
"사전 정의된 좌석은 행당 한 테이블씩 테이블 목록으로 입력됩니다. 신규 대국은 "
"빈 줄로 표시해야 합니다. 예시:"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/BasicSettings.tsx:100:18
msgid "Primary timezone for event"
msgstr "이벤트 시간대"

#: app/pages/PrivilegesManage/ManagementTab.tsx:280:14
msgid ""
"Privileges are updated with delay of up to 10 minutes, so be careful with it "
"as privileges assigned by mistake won't be revoked for 10 minutes."
msgstr ""

#: app/pages/ProfileLogin.tsx:97:14
msgid "Proceed with sign in"
msgstr "로그인"

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:129:21
msgid "Random seating"
msgstr "임의 좌석"

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:199:28
msgid "Randomize seating by wind"
msgstr "바람에 따라 임의 좌석을 설정"

#: app/pages/OwnedEvents.tsx:450:26
msgid "Rating table visible"
msgstr ""

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:111:22
msgid "Ready to approve"
msgstr "승인 준비됨"

#: app/components/MainMenu.tsx:152:24 app/pages/OwnedEvents.tsx:387:40
#: app/pages/OwnedEvents.tsx:391:34
msgid "Rebuild scoring"
msgstr "점수 재설정"

#: app/components/RecalcAchievementsModal.tsx:59:12
#: app/components/RecalcPlayerStatsModal.tsx:59:12
msgid "Recalculate"
msgstr ""

#: app/components/MainMenu.tsx:163:24
#, fuzzy
msgid "Recalculate achievements"
msgstr "결과표와 업적을 숨김"

#: app/pages/PrivilegesManage/ManagementTab.tsx:270:27
#, fuzzy
msgid "Recalculate achievements and player stats."
msgstr "결과표와 업적을 숨김"

#: app/components/RecalcAchievementsModal.tsx:42:10
msgid ""
"Recalculate achievements for event \"%1\" (id #%2)? Recalculation will be "
"scheduled and will be completed in several minutes"
msgstr ""

#: app/components/MainMenu.tsx:178:24
msgid "Recalculate players stats"
msgstr ""

#: app/components/RecalcPlayerStatsModal.tsx:42:10
msgid ""
"Recalculate stats for all players in event \"%1\" (id #%2)? Recalculation "
"will be scheduled and will be completed in several minutes"
msgstr ""

#: app/components/RecalcAchievementsModal.tsx:19:20
msgid "Recalculation of achievements was successfully scheduled. Please wait."
msgstr ""

#: app/components/RecalcPlayerStatsModal.tsx:19:20
msgid "Recalculation of players stats was successfully scheduled. Please wait."
msgstr ""

#: app/components/RecalcAchievementsModal.tsx:26:18
#: app/components/RecalcPlayerStatsModal.tsx:26:18
msgid "Recalculation schedule failed"
msgstr ""

#: app/components/RecalcAchievementsModal.tsx:18:18
#: app/components/RecalcPlayerStatsModal.tsx:18:18
#, fuzzy
msgid "Recalculation scheduled"
msgstr "대국 예약됨"

#: app/pages/ProfileResetPassword.tsx:32:16
#: app/pages/ProfileResetPasswordConfirm.tsx:212:37
msgid "Recover password"
msgstr "비밀번호 복구"

#: app/pages/PrivilegesManage/ManagementTab.tsx:244:14
#, fuzzy
msgid "Referee privileges include:"
msgstr "이벤트 등록 작사 관리"

#: app/pages/GamesControl/index.tsx:385:16
msgid "Refresh data [%1]"
msgstr "데이터 새로고침 [%1]"

#: app/pages/ProfileManageAdmin.tsx:60:18 app/pages/ProfileSignup.tsx:43:16
#: app/pages/ProfileSignup.tsx:151:16
msgid "Register new account"
msgstr "신규 회원가입"

#: app/components/MainMenu.tsx:250:19 app/pages/ProfileManageAdmin.tsx:321:21
msgid "Register player"
msgstr "작사 등록"

#: app/pages/ProfileManageAdmin.tsx:318:21
msgid "Registration done!"
msgstr "회원가입되었습니다!"

#: app/pages/PrivilegesManage/ManagementTab.tsx:225:28
#, fuzzy
msgid "Remove administrator from event"
msgstr "이벤트에서 해당 작사 삭제"

#: app/pages/GamesControl/GamesList.tsx:253:29
msgid "Remove game"
msgstr "대국 삭제"

#: app/pages/GamesControl/GamesList.tsx:284:30
msgid "Remove game results"
msgstr "대국 결과 삭제"

#: app/pages/ProfileManage.tsx:291:16 app/pages/ProfileManage.tsx:349:14
msgid "Remove my account"
msgstr "계정 삭제"

#: app/pages/PlayersManage/ManagementTab.tsx:239:28
msgid "Remove player from event"
msgstr "이벤트에서 해당 작사 삭제"

#: app/pages/PrivilegesManage/ManagementTab.tsx:152:28
#, fuzzy
msgid "Remove referee from event"
msgstr "이벤트에서 해당 작사 삭제"

#: app/pages/PlayersManage/ManagementTab.tsx:206:37
#: app/pages/PlayersManage/ManagementTab.tsx:207:32
msgid "Remove replacement"
msgstr "교체 작사 삭제"

#: app/pages/GamesControl/GamesList.tsx:252:30
msgid "Remove the game as it never existed"
msgstr "대국 기록을 완전히 삭제합니다"

#: app/helpers/yaku.ts:186:34
msgid "Renhou"
msgstr "인화"

#: app/pages/PlayersManage/ManagementTab.tsx:183:28
msgid "Replace player with someone else"
msgstr "다른 작사로 교체하기"

#: app/pages/PlayersManage/ManagementTab.tsx:199:28
msgid "Replaced by %1"
msgstr "%1 로 교체됨"

#: app/pages/ProfileResetPassword.tsx:84:16
msgid "Request password reset"
msgstr "비밀번호 재설정 요청"

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:223:22
msgid "Reset generated seating"
msgstr "생성된 좌석 초기화"

#: app/pages/ProfileResetPasswordConfirm.tsx:97:41
msgid "Reset my password"
msgstr "비밀번호 재설정"

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:224:21
msgid "Reset seating"
msgstr "좌석 초기화"

#: app/pages/ProfileResetPasswordConfirm.tsx:51:16
msgid "Reset your password"
msgstr "비밀번호 재설정"

#: app/helpers/yaku.ts:70:34
msgid "Riichi"
msgstr "리치"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:122:25
msgid "Riichi and honba"
msgstr "리치와 본장"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:124:16
msgid "Riichi goes to winner"
msgstr "톱의 리치봉 습득"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:125:22
msgid ""
"Riichi left on table in case of draw in the end of the session will be given "
"to session winner"
msgstr ""
"오라스의 유국으로 대국이 종료될 경우 1위 작사가 해당 국에 공탁된 리치봉을 습"
"득함"

#: app/helpers/yaku.ts:178:34
msgid "Rinshan kaihou"
msgstr "영상개화"

#: app/pages/GamesControl/GamesList.tsx:415:12
#: app/pages/GamesControl/GamesList.tsx:426:9
msgid "Ron, %1 from %2 (%3), riichi: %4"
msgstr "론: %1 방총: %2 (%3), 리치: %4"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:102:25
msgid "Round outcomes"
msgstr "국 결과"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/BasicSettings.tsx:82:26
msgid ""
"Ruleset to be used as a template for the event. Fine tuning is available in "
"adjacent tabs. Please note that all ruleset settings will be reset when you "
"select another ruleset here."
msgstr ""
"이벤트 규칙의 템플릿으로 사용될 규칙 선택. 세부 규칙은 이후 탭에서 조정 가능"
"함. 다른 템플릿 선택 시 기존 설정 초기화됨"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/TabsList.tsx:59:10
msgid "Ruleset tuning"
msgstr "상세 규칙 설정"

#: app/helpers/yaku.ts:114:34
msgid "Ryanpeikou"
msgstr "량페코"

#: app/helpers/yaku.ts:226:34 app/helpers/yaku.ts:257:34
msgid "Ryuuiisou"
msgstr "녹일색"

#: app/helpers/yaku.ts:158:34
msgid "Sanankou"
msgstr "산안커"

#: app/helpers/yaku.ts:166:34
msgid "Sankantsu"
msgstr "산깡쯔"

#: app/helpers/yaku.ts:118:34
msgid "Sanshoku"
msgstr "삼색동순"

#: app/helpers/yaku.ts:122:34
msgid "Sanshoku doukou"
msgstr "삼색동각"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/index.tsx:287:60
#: app/pages/PlayersManage/LocalIdsTab.tsx:110:56
#: app/pages/PlayersManage/TeamNamesTab.tsx:111:56
#: app/pages/ProfileManage.tsx:294:60
msgid "Save changes"
msgstr "변경사항 저장"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:44:22
msgid "Score given to all players in the beginning of the rating"
msgstr "이벤트 참가 시 주어지는 시작 점수"

#: app/pages/EventPrescript.tsx:188:26
msgid "Script updated!"
msgstr "스크립트가 업데이트 되었습니다!"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/TournamentSettings.tsx:73:16
msgid "Seating is defined in advance"
msgstr "사전 설정 좌석"

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:109:22
msgid "Seating ready"
msgstr "좌석 준비됨"

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:108:22
msgid "Seating..."
msgstr "좌석 준비중..."

#: app/components/FileUploadButton.tsx:38:38
msgid "Select an avatar"
msgstr "아바타 선택"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/BasicSettings.tsx:58:33
msgid "Select event type"
msgstr "이벤트 종류 선택"

#: app/pages/GamesControl/GamesList.tsx:204:36
#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:266:28
#, fuzzy
msgid "Select extra time"
msgstr "이벤트 종류 선택"

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:147:28
msgid "Select interval"
msgstr "간격 선택"

#: app/pages/Penalties/PenaltyForm.tsx:112:16
msgid "Select player"
msgstr "작사 선택"

#: app/pages/PlayersManage/ManagementTab.tsx:131:16
msgid "Select replacement player for %1"
msgstr "%1 의 교체 작사를 고르시오"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/UmaSelect.tsx:33:16
msgid "Select uma bonus type"
msgstr "우마 보너스 종류 선택"

#: app/components/FileUploadButton.tsx:29:18
msgid "Selected file is too big. Please select a file not bigger than 256KB"
msgstr "파일 크기가 너무 큽니다. 256KB 이하의 파일을 선택해 주십시오"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/LocalSettings.tsx:35:16
#: app/pages/OwnedEventsEdit/OnlineSettings.tsx:105:16
msgid "Series length"
msgstr "시리즈 길이"

#: app/pages/ProfileManage.tsx:324:16
msgid ""
"Server administrator will also be unable to restore your access to your "
"removed account."
msgstr "서버 관리자도 삭제된 계정을 되돌릴 수는 없습니다."

#: app/pages/GamesControl/GamesList.tsx:368:18
msgid "Session cancelled"
msgstr "대국 취소됨"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/TournamentSettings.tsx:36:16
msgid "Session duration in minutes"
msgstr "대국 시간 (분)"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/TournamentSettings.tsx:45:16
msgid "Session ending policy"
msgstr "대국 종료 규칙"

#: app/pages/GamesControl/GamesList.tsx:356:18
msgid "Session finished"
msgstr "대국 종료됨"

#: app/pages/GamesControl/GamesList.tsx:344:18
msgid "Session finished, but not confirmed"
msgstr "대국이 종료되었지만 확인되기 전임"

#: app/pages/GamesControl/GamesList.tsx:331:20
msgid "Session in progress"
msgstr "대국 진행 중"

#: app/pages/GamesControl/GamesList.tsx:319:20
msgid "Session is ready to start"
msgstr "대국 시작 준비됨"

#: app/pages/GamesControl/GamesList.tsx:380:18
msgid "Session is scheduled"
msgstr "대국 예약됨"

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:110:22
msgid "Session started"
msgstr "대국 시작됨"

#: app/components/MainMenu.tsx:93:23 app/pages/OwnedEvents.tsx:344:35
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: app/pages/ProfileNotifications.tsx:156:28
msgid "Settings saved!"
msgstr "설정이 저장되었습니다!"

#: app/pages/PlayersManage/index.tsx:110:20
msgid ""
"Setup local identifiers of players to be used in predefined event script"
msgstr "사전 정의된 이벤트 스크립트에서 사용할 작사의 로컬 ID 설정"

#: app/pages/PlayersManage/index.tsx:124:20
msgid "Setup team name for each player (for team events)"
msgstr "각 작사의 팀명 설정 (팀 이벤트의 경우)"

#: app/helpers/yaku.ts:162:34
msgid "Shousangen"
msgstr "소삼원"

#: app/helpers/yaku.ts:202:34
msgid "Shousuushii"
msgstr "소사희"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/BasicSettings.tsx:131:18
msgid "Show achievements for everyone"
msgstr "업적 전체 공개"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/BasicSettings.tsx:117:18
msgid "Show in ratings global list"
msgstr "공개 이벤트"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/BasicSettings.tsx:124:18
msgid "Show rating table for everyone"
msgstr "순위표 전체 공개"

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:189:19
#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:288:19
#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:309:19
msgid "Show results table"
msgstr "결과표를 표시"

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:123:19
msgid "Show results table and achievements"
msgstr "결과표와 업적을 표시"

#: app/pages/ProfileManage.tsx:256:22 app/pages/ProfileManageAdmin.tsx:282:20
msgid "Show user avatar"
msgstr "사용자 아바타 표시"

#: app/components/MainMenu.tsx:234:19
msgid "Sign in"
msgstr "로그인"

#: app/components/MainMenu.tsx:282:19
msgid "Sign out"
msgstr "로그아웃"

#: app/components/MainMenu.tsx:242:19
msgid "Sign up"
msgstr "회원가입"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/UmaSelect.tsx:37:61
msgid "Simple rank-based"
msgstr "단순 순위 기반"

#: app/components/RecalcAchievementsModal.tsx:27:20
#: app/components/RecalcPlayerStatsModal.tsx:27:20
msgid "Something went wrong. Contact pantheon service administrator"
msgstr ""

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:248:21
msgid "Start timer"
msgstr "타이머 시작"

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:249:24
msgid "Start timer and game sessions?"
msgstr "타이머 및 대국을 시작하시겠습니까?"

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:247:22
msgid "Start timer and sessions"
msgstr "타이머 시작과 대국"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:185:16
msgid "Step of arbitrary penalty scores"
msgstr "임의 벌부 점수 단계"

#: app/components/StopEventModal.tsx:46:12 app/pages/OwnedEvents.tsx:258:14
msgid "Stop event"
msgstr "이벤트 종료"

#: app/components/StopEventModal.tsx:29:10 app/pages/OwnedEvents.tsx:241:12
msgid "Stop event \"%1\" (id #%2)? This action can't be undone!"
msgstr ""
"이벤트 \"%1\" (id #%2)를 종료하시겠습니까? 이 행동은 돌이킬 수 없습니다!"

#: app/pages/SystemStats.tsx:227:18
msgid "Subsystem"
msgstr "하위 시스템"

#: app/pages/ProfileManageAdmin.tsx:121:24
#: app/pages/ProfileManageAdmin.tsx:158:24 app/pages/ProfileSignup.tsx:103:20
msgid "Success"
msgstr "성공"

#: app/helpers/yaku.ts:194:34
msgid "Suuankou"
msgstr "스안커"

#: app/helpers/yaku.ts:190:34 app/helpers/yaku.ts:265:34
msgid "Suukantsu"
msgstr "스깡쯔"

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:177:21
msgid "Swiss seating"
msgstr "스위스 좌석"

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:174:21
msgid "Swiss seating can't be used for first session in tournament"
msgstr "대회 첫 대국에 스위스 좌석를 사용할 수 없습니다"

#: app/pages/ProfileManage.tsx:222:22
msgid "System ID"
msgstr "시스템 ID"

#: app/components/MainMenu.tsx:258:19 app/pages/SystemStats.tsx:165:16
msgid "System stats"
msgstr "시스템 통계"

#: app/pages/GamesControl/GamesList.tsx:117:30
msgid "Table # %1"
msgstr "제 #%1 탁"

#: app/helpers/yaku.ts:98:34
msgid "Tanyao"
msgstr "탕야오"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/YakuSettings.tsx:34:22
msgid ""
"Tanyao costs 1 han on open hand. If not checked, tanyao does not work on "
"open hand."
msgstr ""
"비멘젠 상태로 탕야오 화료 시 1판 인정. 비활성 시 비멘젠 탕야오를 인정하지 않"
"음"

#: app/pages/PlayersManage/index.tsx:128:14
msgid "Team names"
msgstr "팀명"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/OnlineSettings.tsx:78:16
#: app/pages/OwnedEventsEdit/TournamentSettings.tsx:69:16
msgid "Team tournament"
msgstr "팀 대회"

#: app/pages/PlayersManage/TeamNamesTab.tsx:99:24
msgid "Team:"
msgstr "팀:"

#: app/helpers/yaku.ts:234:34
msgid "Tenhou"
msgstr "천화"

#: app/pages/ProfileManage.tsx:251:22 app/pages/ProfileManageAdmin.tsx:277:26
msgid "Tenhou ID"
msgstr "천봉 ID"

#: app/pages/ProfileManage.tsx:94:13
msgid ""
"Tenhou.net usernames can't be longer than 8 symbols. If you provided a login "
"string instead, please note that you should NEVER do this again, in any "
"service other than tenhou.net."
msgstr ""

#: app/pages/Penalties/CommonReasons.tsx:43:5
msgid "Texting or speaking by phone during the game"
msgstr ""

#: app/pages/Penalties/PenaltyForm.tsx:123:22
msgid ""
"The penalty applies to the rating table in this event by subtracting the "
"suggested amount of points from player rating. If the amount is zero, the "
"penalty is treated as a notice."
msgstr ""

#: app/pages/ProfileManage.tsx:335:14
msgid ""
"The player name will be replaced with [Deleted account ####] everywhere."
msgstr "위 모든 페이지에서 작사 호칭은 [Deleted account ####] 으로 대체됩니다."

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:112:22
msgid ""
"There will be a separate \"Abortive draw\" outcome to record draws due to "
"four riichi, four kans, suufon renda, kyuushu kyuuhai, etc."
msgstr ""
"사가리치, 사개깡, 사풍연타, 구종구패 등으로 인한 유국을 기록하는 별도의 \"도"
"중유국\" 결과가 활성화됨"

#: app/pages/GamesControl/GamesList.tsx:239:32
#: app/pages/GamesControl/GamesList.tsx:254:32
msgid "This action can't be undone. Continue?"
msgstr "이 행동은 돌이킬 수 없습니다. 계속하시겠습니까?"

#: app/pages/Penalties/PenaltyForm.tsx:114:22
msgid "This is a player to be penalized"
msgstr "해당 작사에게 벌부가 적용됨"

#: app/pages/ProfileManage.tsx:214:28 app/pages/ProfileSignup.tsx:127:26
msgid ""
"This is a title that will be shown in rating table and in mobile assistant, "
"also event administrators will use this title to find you and add to the "
"event. Please don't use your single name here, as it's not unique enough. "
"Name and surname is fine."
msgstr ""
"이는 순위표와 Pantheon에 표시되는 호칭이며 이벤트 관리자들이 이 호칭으로 작사"
"들을 검색하여 이벤트에 추가하게 됩니다. 단순 호칭은 중복 가능성이 있습니다. "
"성을 포함한 이름은 괜찮습니다."

#: app/pages/ProfileManageAdmin.tsx:236:26
msgid ""
"This is a title that will be shown in rating table and in mobile assistant. "
"Please select some unique title, like nickname or name+surname."
msgstr ""
"이는 순위표와 Pantheon에 표시되는 호칭입니다. 되도록 고유한 호칭을 선택해 주"
"십시오."

#: app/pages/EventPrescript.tsx:149:22
msgid ""
"This is the index of next session script (starting from 1). Each time new "
"session starts, this value is increased automatically."
msgstr ""
"다음 대국 스크립트의 인덱스( 1부터 시작함). 대국이 시작될 때마다 인덱스는 자"
"동으로 증가함"

#: app/pages/GamesControl/GamesList.tsx:286:32
msgid ""
"This will only remove the game results, but you will need to cancel last "
"round separately. Continue?"
msgstr ""
"대국 결과만 삭제되며 마지막 국은 별도로 취소해야 합니다. 계속하시겠습니까?"

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:225:24
msgid "This will remove generated seating. Continue?"
msgstr "생성된 좌석을 삭제하게됩니다. 계속하시겠습니까?"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/TournamentSettings.tsx:37:22
msgid ""
"Timer starting value. After time runs out, session ending policy is applied "
"(see below)."
msgstr "타이머의 시작 값. 타이머가 종료될 경우 하기의 대국 종료 규칙이 적용됨"

#: app/components/MainMenu.tsx:349:18
msgid "Toggle color scheme"
msgstr "다크모드 전환"

#: app/components/MainMenu.tsx:340:18
msgid "Toggle dimmed colors"
msgstr "저채도모드 전환"

#: app/pages/OwnedEvents.tsx:438:34
msgid "Toggle visibility in ratings global list"
msgstr "전체 이벤트 목록에서 표시 여부 전환"

#: app/pages/OwnedEvents.tsx:453:32
msgid "Toggle visibility of achievements"
msgstr "업적 공개 여부 전환"

#: app/pages/OwnedEvents.tsx:446:32
msgid "Toggle visibility of rating table"
msgstr "순위표 표시 여부 전환"

#: app/helpers/yaku.ts:146:34
msgid "Toitoi"
msgstr "또이또이"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:60:16
msgid "Tonpuusen"
msgstr "동풍전"

#: app/pages/Penalties/CommonReasons.tsx:40:5
msgid "Too much noise during the game"
msgstr ""

#: app/pages/OwnedEvents.tsx:298:30
#: app/pages/OwnedEventsEdit/BasicSettings.tsx:46:40
msgid "Tournament"
msgstr "대회"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/TabsList.tsx:50:12
msgid "Tournament settings"
msgstr "대회 설정"

#: app/pages/GamesControl/GamesList.tsx:437:12
msgid "Tsumo, %1 (%2), riichi: %3"
msgstr "쯔모: %1 (%2), 리치: %3"

#: app/helpers/yaku.ts:210:34 app/helpers/yaku.ts:253:34
msgid "Tsuuiisou"
msgstr "자일색"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/UmaSelect.tsx:45:20
msgid "Uma bonus for 1st place"
msgstr "1위 우마 보너스"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/UmaSelect.tsx:51:20
msgid "Uma bonus for 2nd place"
msgstr "2위 우마 보너스"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/UmaSelect.tsx:57:20
msgid "Uma penalty for 3rd place"
msgstr "3위 우마 벌부"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/UmaSelect.tsx:63:20
msgid "Uma penalty for 4th place"
msgstr "4위 우마 벌부"

#: app/pages/ProfileResetPasswordConfirm.tsx:190:34
msgid "Update password"
msgstr "비밀번호 업데이트"

#: app/pages/ProfileManageAdmin.tsx:320:21
msgid "Update player"
msgstr "정보 업데이트"

#: app/pages/ProfileManageAdmin.tsx:58:18
msgid "Update player account"
msgstr "계정 업데이트"

#: app/pages/EventPrescript.tsx:188:55
msgid "Update script"
msgstr "스크립트 업데이트"

#: app/pages/ProfileNotifications.tsx:156:57
msgid "Update settings"
msgstr "설정 업데이트"

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:141:21
msgid "Use interval seating for next session"
msgstr "다음 대국에 간격 좌석를 사용"

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:160:26
msgid "Use interval seating for next session?"
msgstr "다음 대국에 간격 좌석를 사용하시겠습니까?"

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:128:22
msgid "Use random seating for next session"
msgstr "다음 대국에 임의 좌석를 사용"

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:130:24
msgid "Use random seating for next session?"
msgstr "다음 대국에 임의 좌석를 사용하시겠습니까?"

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:175:21
msgid "Use swiss seating for next session"
msgstr "다음 대국에 스위스 좌석를 사용"

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:178:24
msgid "Use swiss seating for next session?"
msgstr "다음 대국에 스위스 자리를 사용하시겠습니까?"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:220:22
msgid "Use yakitori rule"
msgstr "야키토리 규칙 사용"

#: app/pages/OwnedEvents.tsx:421:32
msgid "Visibility"
msgstr ""

#: app/pages/OwnedEvents.tsx:435:36
#, fuzzy
msgid "Visibility management"
msgstr "이벤트 관리"

#: app/pages/ProfileManage.tsx:329:18
msgid "What will NOT be deleted:"
msgstr "다음 항목들은 삭제되지 않습니다:"

#: app/pages/ProfileManage.tsx:315:18
msgid "What will be deleted:"
msgstr "다음 항목들이 삭제됩니다:"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:82:22
msgid "When a player runs out of score points, the game immediately ends"
msgstr "작사 중 하나의 점수가 0점 미만이 될 경우 대국이 종료됨"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:73:22
msgid ""
"When dealer wins, or stays tempai after draw, seat winds will be changed. "
"Honba is added only after draw."
msgstr ""
"친의 화료 또는 유국 시 텐파이에도 국이 연장되지 않음. 본장은 유국 시에만 추가"
"됨"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/TournamentSettings.tsx:57:20
msgid "When time is out, finish current hand and interrupt the session"
msgstr "타이머 종료 시점에서 진행중인 국까지 진행하고 대국 종료"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/TournamentSettings.tsx:61:20
msgid ""
"When time is out, finish current hand, play one more, and then interrup the "
"session"
msgstr "타이머 종료 시점에서 진행중인 국 및 그 다음 국까지 진행하고 대국 종료"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:219:16
msgid "Yakitori"
msgstr "야키토리"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/RulesetSettings.tsx:226:18
msgid "Yakitori penalty"
msgstr "야키토리 벌부"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/YakuSettings.tsx:44:25
msgid "Yaku allowed"
msgstr "허용 역"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/TabsList.tsx:63:10
msgid "Yaku settings"
msgstr "역 설정"

#: app/helpers/yaku.ts:130:34
msgid "Yakuhai x1"
msgstr "역패 x1"

#: app/helpers/yaku.ts:134:34
msgid "Yakuhai x2"
msgstr "역패 x2"

#: app/helpers/yaku.ts:138:34
msgid "Yakuhai x3"
msgstr "역패 x3"

#: app/helpers/yaku.ts:142:34
msgid "Yakuhai x4"
msgstr "역패 x4"

#: app/pages/ProfileManage.tsx:310:14
msgid ""
"You are about to delete your account data from the system. Please confirm "
"the action. You can close the window to cancel."
msgstr ""
"시스템에서 계정 데이터를 삭제하려고 합니다. 확인바랍니다. 창을 닫으시면 취소"
"됩니다."

#: app/pages/GamesControl/GamesList.tsx:271:32
msgid "You are going to forcefully finish this game. Continue?"
msgstr "이 대국을 강제로 종료하려고 합니다. 계속하시겠습니까?"

#: app/pages/OwnedEventsEdit/TournamentSettings.tsx:74:22
msgid ""
"You should prepare the tournament script yourself. No automated seating "
"functionality is available when this flag is set."
msgstr ""
"대회 좌석 선정 방법은 직접 준비해야 함. 해당 설정 활성화 시 별도의 자동 좌석 "
"설정 기능은 주어지지 않음"

#: app/pages/ProfileSignup.tsx:64:24
msgid "You should read and accept the Privacy Policy"
msgstr "개인 정보 보호 정책을 읽고 동의해야 합니다"

#: app/pages/GamesControl/TournamentControls.tsx:300:24
msgid ""
"You won't be able to cancel last round after the results are approved. "
"Approve session results?"
msgstr ""
"결과 승인 후에는 이전 대국을 취소할 수 없게 됩니다. 대국 결과를 승인하시겠습"
"니까?"

#: app/pages/ProfileLogin.tsx:82:24 app/pages/ProfileManage.tsx:204:22
#: app/pages/ProfileResetPassword.tsx:79:26
msgid "Your e-mail address"
msgstr "이메일 주소"

#: app/pages/ProfileManage.tsx:205:28
msgid ""
"Your e-mail will not be shared with anyone else and will not be visible "
"anywhere. If you want to change your address, contact chief administrator."
msgstr ""
"이메일은 다른 누구와도 공유되지 않으며 어디에도 표시되지 않습니다. 이메일 주"
"소를 변경하고 싶으시면 최고 관리자에게 문의하십시오."

#: app/pages/ProfileConfirm.tsx:92:10
msgid ""
"Your email has been successfully confirmed. Now you can proceed to login "
"page."
msgstr "이메일이 인증되었습니다. 로그인으로 이동바랍니다."

#: app/pages/ProfileManage.tsx:322:18
msgid "Your login credentials. YOU WON'T BE ABLE TO LOG IN AGAIN"
msgstr "로그인 자격 증명. 다시는 로그인 할 수 없게 됩니다"

#: app/pages/ProfileLogin.tsx:88:24
msgid "Your password"
msgstr "비밀번호"

#: app/pages/ProfileResetPasswordConfirm.tsx:178:10
msgid ""
"Your password has been set to temporary value. You won't be able to log in "
"until you set you new password, even if you remembered your old password."
msgstr ""
"임시 비밀번호가 설정되었습니다. 기존 비밀번호를 찾으셨더라도 신규 비밀번호를 "
"설정하기 전까지는 로그인할 수 없습니다."

#: app/pages/ProfileResetPasswordConfirm.tsx:227:10
msgid ""
"Your password has been successfully reset. Now you can proceed to login page."
msgstr "비밀번호가 재설정되었습니다. 로그인으로 이동바랍니다."

#: app/pages/ProfileResetPasswordConfirm.tsx:150:13
#: app/pages/ProfileSignup.tsx:62:13
msgid "Your password is too weak. Please enter stronger password."
msgstr "비밀번호가 취약합니다. 더 강력한 비밀번호를 입력해주세요."

#: app/pages/ProfileNotifications.tsx:108:18
#: app/pages/ProfileNotifications.tsx:110:24
msgid "Your telegram ID"
msgstr "텔레그램 ID"

#: app/pages/ProfileSignup.tsx:162:14
msgid "show / hide"
msgstr "표시 / 숨김"

#~ msgid "Player is a regular user. Click to promote to event admin."
#~ msgstr "해당 작사는 일반 유저입니다. 관리자로 승격하려면 클릭하세요."

#~ msgid "Player is event administrator. Click to revoke privileges."
#~ msgstr "해당 작사는 관리자입니다. 일반 유저로 변경하려면 클릭하세요."

#~ msgid "Please select penalty amount"
#~ msgstr "벌부 점수를 선택하시오"

#~ msgid "Really reset timer?"
#~ msgstr "정말 타이머를 초기화하시겠습니까?"

#~ msgid "Reset the timer to initial value"
#~ msgstr "타이머를 초기값으로 되돌림"

#~ msgid "Reset timer"
#~ msgstr "타이머 초기화"

#~ msgid ""
#~ "The points you enter here will be subtracted from player score after uma "
#~ "is applied when session ends. Please note: the penalty can be only "
#~ "applied during the session. If session is already ended, apply penalty in "
#~ "the next session."
#~ msgstr ""
#~ "여기 입력한 점수는 대국 종료 시 우마가 적용된 점수에서 차감됨. 벌부는 대"
#~ "국 중에만 적용될 수 있으며 이미 대국이 종료된 경우 다음 대국에서 벌부를 적"
#~ "용함"

#~ msgid ""
#~ "You have provided your tenhou login string instead of your username. You "
#~ "should NEVER give anyone your login string!"
#~ msgstr ""
#~ "천봉 사용자 명 대신 로그인 문자열을 제공하셨습니다. 절대로 다른 사람에게 "
#~ "로그인 문자열을 알려주면 안 됩니다!"
